---
title: LTE Handover EDR
description: Журнал lte_handover_cdr
type: docs
weight: 20
---

= LTE Handover EDR

ifeval::["{backend}" == "html5"]
include::partial$html5s.adoc[]
endif::[]

.Описание используемых полей
[options="header",cols="1,4,8,2"]
|===
| N | Поле | Описание | Тип

| 1
| DateTime
| Дата и время события. Формат: +
*_YYYY-MM-DD HH:MM:SS_*.
| datetime

| 2
| <<event_lte_handover,Event>>
| Событие или процедура, сформировавшая запись.
| string

| 3
| eNodeB UE ID
| Идентификатор S1-контекста на стороне исходной eNodeB.
| int

| 4
| Target eNodeB UE
| Идентификатор S1-контекста на стороне eNodeB назначения.
| int

| 5
| MME UE ID
| Идентификатор S1-контекста на узле MME.
| int

| 6
| IMSI
| Номер IMSI абонента.
| string

| 7
| MSISDN
| Номер MSISDN абонента.
| string

| 8
| GUTI
| Глобальный уникальный временный идентификатор абонента.
| string

| 9
| IMEI
| Номер IMEI устройства.
| string

| 10
| Source PLMN
| Идентификатор исходной PLMN.
| string

| 11
| Source TAC
| Код исходной области отслеживания.
| string

| 12
| Source CellID
| Идентификатор исходной соты.
| int/hex

| 13
| Source eNodeB IP
| IP-адрес исходной eNodeB.
| ip

| 14
| Source IP SGW
| IP-адрес исходного узла SGW.
| ip

| 15
| Target PLMN
| Идентификатор PLMN назначения.
| string

| 16
| Target TAC
| Код области отслеживания назначения.
| string

| 17
| Target CellID
| Идентификатор соты назначения.
| int/hex

| 18
| Target eNodeB IP
| IP-адрес eNodeB назначения.
| ip

| 19
| Target IP SGW
| IP-адрес узла SGW назначения.
| ip

| 20
| Duration
| Длительность процедуры, в миллисекундах.
| int

| 21
| Procedure Type:ErrorCode
| Тип процедуры + Внутренний xref:logging/edr/error_code.adoc[код MME] результата. Формат: +
*_<procedure_type>:<error_code>_*. +
*_1_* -- <<handover_s1,Handover S1>>; +
*_2_* -- <<handover_x2,Handover X2>>.
| object

| 22
| Target eNodeB ID
| Идентификатор eNodeB назначения.
| int/hex
|===

[[event_lte_handover]]
== События и процедуры, Event

* <<handover_s1,Handover S1>>;
* <<handover_x2,Handover X2>>.

[[handover_s1]]
== Handover S1

[source,log]
----
DateTime,S1,Source eNodeB UE ID,Target eNodeB UE ID,MME UE ID,IMSI,MSISDN,GUTI,IMEI,Source PLMN,Source TAC,Source CellID,Source eNodeB IP,Source IP SGW,Target PLMN,Target TAC,Target CellID,Target eNodeB IP,Target IP SGW,Duration,1:ErrorCodeTarget eNodeB ID
----

.Локальные коды ошибок
[options="header",cols="1,16"]
|===
| N | Описание

| 1
| Недопустимый идентификатор PLMN назначения.

| 2
| IP-адрес узла MME назначения неизвестен.

| 3
| Абонент в состоянии ECM-IDLE.

| 4
| Получен сообщение S1AP: HANDOVER FAILURE.

| 5
| Получено сообщение S1AP: HANDOVER CANCEL.

| 6
| MME назначения отказал в приёме абонента.

| 7
| SGW назначения отказал создание сессии.

| 8
| eNodeB назначения не приняла ни одной bearer-службы по умолчанию.

| 9
| eNodeB назначения не отправила запрос S1AP: HANDOVER REQUEST ACKNOWLEDGE.

| 10
| MME назначения не отправила запрос GTPv2-C: Forward Access Context Acknowledge.

| 11
| eNodeB назначения не отправил сообщение S1AP: HANDOVER NOTIFY.

| 12
| MME назначения не отправил сообщение GTPv2-C: Forward Relocation Complete Notification.

| 13
| eNodeB не отправила сообщение S1AP: UE CONTEXT RELEASE COMPLETE.

| 14
| Не удалось сбросить сессии на узле SGW.

| 15
| Попытка хэндовера из области {TAC} сети {NB-IoT}.

| 16
| Ошибка обработки сообщения Context-Request.
|===

[[handover_x2]]
== Handover X2

[source,log]
----
DateTime,X2,Source eNodeB UE ID,Target eNodeB UE ID,MME UE ID,IMSI,MSISDN,GUTI,IMEI,Source PLMN,Source TAC,Source CellID,Source eNodeB IP,Source IP SGW,Target PLMN,Target TAC,Target CellID,Target eNodeB IP,Target IP SGW,Duration,2:ErrorCodeTarget eNodeB ID
----

.Локальные коды ошибок
[options="header",cols="1,16"]
|===
| N | Описание

| 1
| Нечего создать на новом узле SGW.

| 2
| Нечего активировать на предыдущем узле SGW.

| 3
| Не удалось ничего создать на новом узле SGW.

| 4
| Не удалось ничего модифицировать на предыдущем узле SGW.
|===